律政司長：沒有逃犯送大陸 一國兩制遠見

【明報專訊】保安局提出修訂《逃犯條例》，稱現時存法律缺陷，不能移交逃犯給內地及台灣等地。基本法委員會委員陳弘毅（圖）指出，現時法律安排不是漏洞，他指一直有人擔心港人移交內地，人身自由等不能得到充分保障，而他亦未有很好的建議可解決此方面問題。2005年時任律政司長黃仁龍則曾公開說，1997年回歸後沒有發生逃犯會被送回內地，指一國兩制構想具遠見，保障香港法治和司法獨立。

黃當年稱基本法落實法治非常成功

一宗在台灣發生的港人謀殺案，引發政府稱要填補制度缺陷，建議修訂《逃犯條例》移交逃犯予內地、台灣等與香港沒簽互助協議地方。據政府新聞公報，黃仁龍2005年11月任律政司長時，曾在新華社前香港分社社長周南在場的紀念《中英聯合聲明》生效20周年午餐會致辭，形容從法律制度和法治方面來說《基本法》落實非常成功，他說不少人在基本法頒布後仍預言1997年後香港會沒落，但「移交香港的逃犯會被送回內地等」等預言全部落空，「一國兩制」構想非常有遠見，而且一直在特區落實執行，「香港的法律制度建基於普通法、法治和司法獨立。雖然跟內地不同，這個制度在新的憲法秩序之下仍然得以全面保存」。

本報昨向黃仁龍查詢，至截稿前未獲回覆。

成班文盲
移交香港的

你話事啦

明明修例台灣一次性就攪掂

根本冇人會反對

為左做中共隻狗

點出賣香港都做得出

中共可能冇提 係港共自己要舐都唔出奇